習近平緊盯講稿3秒 突皺眉脫口說「撒胡椒麵」

中共領導人習近平昨日在「全國脫貧攻堅總結表彰大會」發表談話，並稱中國脫貧攻堅戰取得全面勝利。不過他在談話過程中，突然停頓3秒時間，才皺眉脫口「撒胡椒麵」，這段畫面再度被中國網友擷取製成影片，笑說「維尼讀完稿都不知道自己說了些啥」。

中國官媒《新華社》報導，習近平昨天宣稱中共在脫貧上取得全面勝利，指出近億農村貧困人口實現全部脫貧，創造了「彪炳史冊的人間奇蹟」，還稱要向香港、澳門以及台灣同胞表示衷心感謝。

不過習近平念到「突出實的導向、嚴的規矩，不搞花拳繡腿，不搞繁文縟節，不做表面文章，堅決反對大而化之...」時，突然看著講稿，停頓3秒，才脫口「撒胡椒麵」，並接續念著「堅決反對搞不符合實際的『面子工程』，堅決反對形式主義、官僚主義，把一切工作都落實到為貧困群眾解決實際問題上」。

這段畫面被中國網友擷取製成影片上傳YouTube，不少中國網友毫不留情，大肆嘲笑「習近平估計看到稿子自己都不明白了」、「維尼讀完稿都不知道自己說了些啥」、「念之前也不過一遍稿子，真就下面人寫啥就照讀」、「這肯定是走資派寫的稿子，故意刁難我們的刃主席，實在是太壞了」。

習近平去年在「全國抗擊武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情表彰大會」上，曾突然爆出一句「全國人民都為熱乾麵加油！」讓現場官員靜默幾秒，直至習近平發現台下官員沒反應，抬頭看眾人一眼，掌聲才開始逐漸變大，他才繼續念講稿。

綜合媒體報導，「撒胡椒麵」其實是中國俗語之一，比喻主力過於分散，做事沒重點而導致問題無法解決，而查閱過去中共黨媒，習近平在過去脫貧談話中也經常使用，他以此比喻地方官員僅拿少量的扶貧資源，漫無目的地敷衍貧困地區，具有貶意。

但此話和他去年以「熱乾麵」來為武漢加油一樣，雖為俗語，但出現在正式講稿中，仍讓不少中國網友大力調侃，甚至是台下官員都會為之靜默數秒。

此處不讀

突出屎的導向、鹽的規矩

翠

200斤麥子.....

冇着衫都要當皇帝嘅小丑

所以咩係「撒胡椒麵」

皇上睇唔明啲俗語呀

篇野有講

上文有寫

熱乾麵成為condam

「全登人民都為咪媽麵加油！」

寫稿嗰個睇黎要斬頭

寫稿員已經死了

支那又少四隻字用

皇上：豬西你又寫咩鳩呀

寫稿嗰個最後一刻曝光

有無胡椒麵股
是咪可以沽定

小學生都覺得有問題，寫稿條友死硬

證明中囯同香港係咁同國家
文化完全不同

證明中囯同香港係唔同國家
文化完全不同

寫稿嗰個要殺頭了 咁樣伏皇上

得小學程度係咁架啦

translation error

廢物 講今多廢話
堅決反對乜乜柒柒自己就做哂

原來只係小丑

習總一句，全場靜哂

//綜合媒體報導，「撒胡椒麵」其實是中國俗語之一，比喻主力過於分散，做事沒重點而導致問題無法解決，而查閱過去中共黨媒，習近平在過去脫貧談話中也經常使用，他以此比喻地方官員僅拿少量的扶貧資源，漫無目的地敷衍貧困地區，具有貶意。//

寫稿嗰個死撚緊

真 我第一時間諗呢樣

支那人永遠淨係識食食食同打打殺殺 咩胡椒麵又熱乾麵，一陣又咩攻堅、出列、疫情阻擊戰中文有咁多優雅嘅形容詞/成語冇人識用

我們懷念他

笑撚死

「不如請習大人 同大家講幾句說話呢」
「講句有水準啲」
「撒胡椒麵」

這段畫面再度被中國網友擷取製成影片，笑說「維尼讀完稿都不知道自己說了些啥」。

召喚國安法，雖遠必誅呢啲中國網友

呢段係補鑊用

實情係有啲字刃主革唔識，要拼音
點知拼音又拼錯咪錯晒囉

讀緊不做表面文章，但係就exact7ly做各樣嘢...同埋你照讀稿都要有應變能力啦，灑胡椒面都照讀

>>>

好似幽遊白書藏馬對決海藤優咁，講錯禁忌詞就會靈魂被奪，每過一分鐘就越少字可以用，最後連組織句子都有困難

笑死

一大堆廢話

條友真係蠢唔係扮架喎

寫稿果個仲健唔健在

共文體真係好撚多廢話

講老母麵咪好

殺胡椒濤

刁：平常跟美國女兒以英語溝通所以中文有點吃力

此句不念

佢都幾好野
無re過份稿就拎黎讀

一個人你要佢演講一篇野
應該要事前準備
呢個時候就可以修定一啲字眼黎保留自己風格

明顯冇做

cls，上去講之前都睇下份稿先啦

好撚中二病，脫貧政策咪脫貧政策，又乜撚嘢脫貧攻堅，仲要表彰大會，笑撚死人咩。

啲支那用語又係好撚難頂，發表演講/演說又變咗咩發表談話。

Condom 已成為 Condam

太深驚皇上睇唔明+唔識讀

你諗吓d外國媒體仲要釋番洋文

寫啲主子唔明嘅字 寫稿嗰位要死了

有冇爸打證明係有呢個俗語
依家好似d古代皇帝歷史咁，指鹿為馬，皇上講錯其他人幫佢兜啱啊啱啊

媽咪麵

寫稿條友又要拎去照肺

寫稿條友要抄家

刃主席
屌你老母啲文字獄

仲要勁多動詞撈埋一齊用
eg 進行強姦

由接到個job果刻開始，佢已經要寫定遺書同叫定家室走（可能早就走左）

習大大講過既野 加入字典

維尼係唔係除咗麵咩都唔識？

每一段有一半以上都係排比句
可以零內容

撰稿員RIP

讀書嗰陣要present都識得讀熟少少啦

官媒係有用過既

呢啲未聽過

共文同古漢語點比

唔止中文
任何受到共產主義污染嘅地方
語言都會受摧殘

小學生朗誦，係咁上下啦…

小學都唔洗

咁多界以黎，最撚吹得係佢，吹主席

小學生想點

太優雅 支那人更加唔會明

敏感字x4

撒胡椒麵其實同熱乾麵冇關，中國廚房術語黎
胡椒麵正字應該係胡椒面，姐係胡椒粉咁解
類似有辣椒面，花椒面etc
pin this

十里山路不換肩?

屌那星 睇到依度先明

張如城的友誼的光彩

有耳的棺材

真係on撚尻。
成日聽完呢d所謂領導人講嘢都係唔知佢up乜春

Link?

搬龍門脱貧

我仲以為係噴胡椒噴霧啲friend添

大家都食胡椒麵

應該要滿門抄斬

同埋啲文法好撚歐化

就係諗住佢得小學程度先寫通俗啲既稿比佢 點知

翡翠

講錯幾隻字有咩問題？

會唔會又變新禁字？

寫成語佢識讀咩

成日睇稿
我中學老師都fail佢啦

公開場合不用雅言反用俗語
仲要俗語都唔明 笑撚死

港共政府今天即全民派胡椒麵
每位得5000包
代替消費卷
多多市民同屎波1講好想要

習大大睇嚟好鍾意麵麵

X: !!? 寫乜撚嘢呀....

成日係度創造詞語

已伏法

此處輕輕抹眼淚

寫稿果個拉出去斬

潑雞

翅翠

諗到個情景：習習黑人問號咁望住份稿，然後硬住頭皮讀 (自己亂改詞語變成第二樣野咪仆街)，但自己讀完都唔知講乜春。
然後台下班人又唔知主席講咩，心諗係咪我聽錯，定係呢個詞語係國家新方向新政策？如果我表現到聽唔明，咪代表我跟唔緊主席腳步？咪啦，老死都扮明，等其他人問啦。
結果無論講果個，定聽果班，個個都係唔明但扮明。

因為佢講得出為熱乾麵加油就諗住佢識哂咁多通俗野，點知中哂大伏

佢只知熱乾麵，唔識撒胡椒麵

習大心諗: 係咪拎錯左菜單俾我

文化水平太低唔識睇

麵椒胡

全家碎做咗胡椒俾皇上撒

再嘈就人人都要讀「撒胡椒麵」主體超合金外核心中又內核心思想

有冇研究開習近平思想既五毛可以講解一下？

翡翠台

為熱乾麵加油

面=粉？ 原來廚房術語係咁

唔係俗語都睇唔明啦
此處不讀

佢咁低學歷 實好多字唔識 去讀返書

成撚日掛住食麵

蝗話係咁叫 唔關廚房事

支習習

好似清華大學畢業？

本來小學畢業 之後走後門讀 你信唔信 小學跳大學

下次講媽咪麵

所以而家輪到英文深受其害

正

好尷尬
麻煩搵過個寫手好嗎?

: 寫緊乜撚啊 唉屌唔理

我香港國人食胡椒噴霧

嗰張叫外賣單黎架

下次俾錯徐小鳳隻叉燒包歌詞會唔會照讀

下次寫翠，刃，刁
全部都要死

北佬：胡椒麵=胡椒粉

唔通习大大突然醒起份早餐唔記得落胡椒粉？

中英數社科健無樣得

支共啲中文好似有語癌咁，真係破壞哂咁優雅嘅中文
成日一大篇文都講唔到重點 係度遊花園咁

又好興 咩全面落實N個思想 N個建設
入面個啲思想又係啲佢地國家永遠都唔會有嘅野
自由 民主 道德 之類

btw胡椒麵即係胡椒粉

啲性別種族政治專用詞？

對

寫俾小學生讀最緊要淺白, 仲好似以前咁四書五經咩, 字都唔識, 點止hang3秒

中文係嚴重俄化咗
俄文就唔太清楚有冇嚴重變質，究竟係俄文共產化再污染中文定純粹中文俄文

*純粹中文俄化

講咁耐都唔知個重點係邊

寫稿戈個化灰未

支那文=柒

呢排難得會笑出聲嘅新聞

原來係寫稿嗰個懶貼地
以為好似金仔咁